---
title: "Jouer à Pathfinder"
source: "Playtest Pathfinder"
---

Les aventures Pathfinder vous emmèneront vers de nouvelles contrées, vous plongeront dans des conflits avec des monstres et des rivaux maléfiques et vous permettront de rencontrer de nouveaux amis et alliés. Les règles principales qui indiquent comment vos décisions et actions modifieront le monde qui vous entoure sont décrites dans ce chapitre.

Avant de parler de la manière de jouer, il est important de comprendre les trois différents modes de jeu, qui dépendent de l'histoire et du rythme de l'aventure. Chaque mode de jeu correspond à un rythme différent pour le passage du temps dans le monde de jeu et à un niveau de risques différent pour les joueurs. C'est au Maître du jeu qu'il revient de déterminer quel mode de jeu convient le mieux pour ce que les personnages font ; c'est lui qui contrôle les transitions entre les modes. Chaque mode possède ses propres règles pour résoudre les actions et les activités.

En mode "rencontres", le temps est divisé en une séquence de rounds durant chacun 6 secondes. Chaque round, chacun des participants reçoit un tour pour agir et prendre un certain nombre d'actions. Ce mode de jeu est le plus utilisé pour le combat et pour d'autres situations à haut risque. Les règles pour ce mode se trouvent dans la section sur le [mode "rencontres"](mode-rencontres.html).

En mode "exploration", le temps est plus flexible et le style de jeu, plus libre. Ici, les minutes ou même les heures du monde de jeu pourraient passer rapidement dans le monde réel. Ce mode de jeu est souvent utilisé pour les voyages, l'exploration de donjons ou le roleplay dans une ville. Les développements de l'histoire en mode "exploration" pourraient mener à des rencontres et faire passer la session entre le mode "rencontres" et le mode "exploration" au fil de l'histoire. Les règles pour ce mode se trouvent dans la section sur le [mode "exploration"](mode-exploration.html).

En mode "temps libre", les joueurs se trouvent dans un situation très peu risquée et le passage du temps est mesuré en jours ou même en unités plus longues encore. Forger une épée magique, rechercher un nouveau sort ou réentraîner un don sont des activités que vous pourriez entreprendre dans ce mode de jeu. Les règles pour le temps libre se trouvent dans la section sur le [mode "temps libre"](mode-temps-libre.html).

Les sections suivantes s'intéressent à des règles générales que tous les joueurs devraient comprendre. Vous utiliserez ces règles dans tous les modes de jeu pour résoudre une large variété de scénarios et de défis. Les sections qui viennent plus loin plongent en détails dans les aspects spécifiques du combat tactique, de l'exploration de l'environnement et du temps libre.

* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/tests.html' | relative_url }}">Les tests</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/dégâts.html' | relative_url }}">Les dégâts</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/points-de-vie-et-guérison.html' | relative_url }}">Points de vie et guérison</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-et-activités.html' | relative_url }}">Actions et activités</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/réactions-et-actions-libres.html' | relative_url }}">Réactions et actions libres</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/effets.html' | relative_url }}">Les effets</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/conventions-de-jeu.html' | relative_url }}">Conventions de jeu</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/points-héroïques.html' | relative_url }}">Points héroïques</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/perception.html' | relative_url }}">Perception</a>

* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/mode-rencontres.html' | relative_url }}"><strong>Mode "rencontres"</strong></a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/actions-de-base.html' | relative_url }}">Actions de base</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/mouvement-et-positionnement.html' | relative_url }}">Mouvement et positionnement</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/combats-spéciaux.html' | relative_url }}">Combats spéciaux</a>

* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/mode-exploration.html' | relative_url }}"><strong>Mode "exploration"</strong></a>

* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/mode-temps-libre.html' | relative_url }}"><strong>Mode "temps libre"</strong></a>

* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/conditions.html' | relative_url }}">Les conditions</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/liste-des-conditions.html' | relative_url }}">Liste des conditions</a>
* <a href="{{ '/ch9-jouer-à-pathfinder/afflictions.html' | relative_url }}">Les afflictions</a>
